舊同事聚會，變曬命Show

【晴報專訊】舊同學仍有來往是難得的事，但有網民指參加舊同學聚會，總有人愛講錢及比較收入，有感聚會變成一場「曬命Show」，明言不願再參加。有社工指，朋友識於微時易於分享心事，建議事主多抱正面態度參加，或有另一番收穫。

不少人認為，投身職場後難有知心朋友，最可貴莫過於中、小學的朋友。不過，有網民在討論區吐苦水，形容每次出席舊同學聚會時，「有人總喜歡講錢或炫耀自己賺幾多錢」，事主直言參加聚會無非想開心，如果要互相比較，寧願不再參加。

抱比較心態 易感到不快

有過來人對事主的經歷表示有同感，並憶述在舊同學聚會上，曾有人「曬銀紙、又講自己有幾多層樓」，結果整班朋友不歡而散。亦有人認為，年輕人剛踏入社會工作，難免喜歡與同輩互相比較。亦有人認為，事件說穿了是因事主的自卑心作祟，又指與同學保持聯繫，他日在工作上如有需要，也易找人幫忙。

香港遊樂場協會資深社工溫立文表示，讀書成績卓越不等於工作能力好，因後者要看際遇及待人接物等綜合能力。「如果畢業後，抱着比較心態參加舊同學聚會，當比下去時，心裏或會有不舒服。」

人際網絡 對事業重要

溫立文提醒，「人比人，比死人」，年輕人應該改變心態，視聚會為與同輩互相扶持的機會。他補充：「各行各業都有不同發展機會，日後在工作上或需舊同學幫忙及討教，大家保持聯絡可幫到人亦幫到自己。」

專業商務禮儀顧問主席梁迦傑指事主從負面的心態放大事情，故有千萬個理由說不參加聚會。「在職場上，人際網絡很重要，往往從以前認識的朋友或舊同學中找到人幫忙，從聚會中跟進大家的近況，有互動才可讓大家繼續保持聯絡。」

------
大家有無咁既經驗

有錢就是巴閉

根本唔熟既同學出到黎得呢樣野

有錢洗乜曬
我驚一曬個個話我吹水就唔好啦

其實唔係同行

呢啲人際關係對你既事業有幾大呢？

我係覺得去唔去都得

晴報

幼稚
你生活上只需要用到你果一行?

你隻支那五毛狗聚會咪又係同支那狗一齊

唔去好過
曬命又有，憤青又有

屌
俾你講左先
佢地係狗公園食狗屎

通常初初畢業先會係咁
因為之後會出來聚會的人會愈來愈少

幼稚

通常都係單對單，或者兩三個人私下約出嚟
反正成班人約，都好難感情加深
兩三個人出嚟傾謁，戒心都低啲

去得曬命
即係自覺你地其他同學都只係班柒頭
你種人估都估到...
你有事搵佢時
實踩多你兩腳

保險 金融果d就唔洗
如果創業既咪吸下經

果種人點會同你真心傾呀
仲有
當你做得好過佢地時
佢地會發狂

啱聽，不過都識人無料扮四條
約出嚟係為咗大家聽佢點樣9up扮勁

例如有啲人冇讀大學但又唔係有錢，只係撈傳銷/保險/地產
偏偏出到嚟就係咁屌大學生
大家約出嚟當係笑話咁聽

純粹要聽再分析
睇下有冇一兩個問d尖銳問題
答唔出就唔洗再出席
因為都變左吹水大會

我係應緊一樓,去呢d聚會你只係focus係曬命果個到,咁係咪幼稚?
成組人都曬命?我又唔係好信

利申:舊同學都有個地產經紀,但係又好口臭,不過佢就幫我慳唔少囉
你未到果個層次咪用唔到呢d人囉

其實人大左講呢d話題都好正常，只係講緊日常生活既野。
以前讀書時期就講讀書，打波，打機；大個左咪講工作，金錢，家庭。
人生階段唔同左自然話題都會變，邊個唔想成世又pure又true，每日飯來張口淨係諗下放學去邊玩？現實係唔撚得嘛...